【如果撚】如果2014年當時大家接受咗831框架政改方案，情況會唔會好過而家咁？

雖然831框架規限咗候選人要過半數選委會委員通過先有得選特首，同埋無得公民提名人選，即係話入得閘選一定係建制，但係有2至3人揀，而且係直選，即係特首施政唔多唔少一定會顧民意。

而家就乜都無變，支共直情想DQ埋區議會版塊，要全部自己人揸莊，佢落個order特首就要好似狗咁跟住做，完全唔理民情。

所以我有時都諗如果當時大家接受咗831政改，情況會唔會好似而家咁差？起碼777當時唔會強推送中條例，會顧忌民意而唔敢強行鎮壓，日後都未必有國安法出現。

有民建聯、工聯會同紫荊黨俾你選

換湯唔換藥

下
咁咪果陣689同林鄭選囉
之後你咪on撚99投林鄭lesser evil

起碼直選大家爭下，有得質詢下，而家777係廢撚事同你傾，佢想點就點